De oncontroleerbare en hopeloze massa van ontbinding zo veroorzaakt, zou hebben vervuild de lucht, zelfs als armoede en deprivatie het niet met hun hadden geladen ongrijpbare onzuiverheden; de twee slechte bronnen samen maakten het bijna ondraaglijk.
Door zo'n atmosfeer, door een steile donkere as van vuil en vergif, de weg lag.
Toegevend aan zijn eigen verstoring van geest, en aan de agitatie van zijn jonge makker, die elk moment groter werd, Mr. Jarvis Lorry stopte twee keer om te rusten.
Elk van deze stilstanden is gemaakt op een treurig raspend rooster, waardoor alle wegkwijnende goede luchten overblijven onbeschadigd, leek te ontsnappen en alle verwende en ziekelijke dampen leken erin kruipen.
Door de verroeste tralies, smaken, in plaats van glimpjes, waren gevangen in de verwarde buurt; en niets binnen bereik, dichterbij of lager dan de toppen van de twee grote torens van de Notre-Dame, had er een beloof het van gezond leven of gezonde ambities.
